# Ссылочные типы и типы значений
## Value-types

* Целочисленные типы (`int`, `short`, `byte`, `long` и т.д.).
* Типы с плавающей точкой (`float`, `double`,)
* Тип `decimal`
* Тип `char`
* Тип `bool`
* Все перечисления (`enum`)
* Все структуры (`struct`)

Являются производными от `System.ValueType`

На самом деле в .NET все примитивные типы это лишь обертки с дополнительными операциями и синтаксический сахар. На самом деле это структуры. Например `int` на самом деле это `System.Int32`

Значения объектов таких типов (в основном) размещаются в [стеке](memory-management.md#Stack). В данном случае время жизни объекта детерминированное и будет определяться областью видимости переменной. В случае, если объект типа значения является частью объекта ссылочного типа или [[boxing-unboxing|упакован]], то данные обоих объектов будут лежать в [управляемой куче](memory-management.md#Heap).

Типы значений содержат все свои данные целиком. При передаче в метод в качестве параметра, при присваивании другому объекту, объект копируется т.е. создается другой объект. 

При использовании операторов `ref`/`out` объект передается по ссылке, никакого копирования не будет, все действия будут происходить на переданным в метод аргументом, после завершения метода объект может быть изменён.

На структуры накладываются следующие ограничения:
* Нет наследования (кроме реализации интерфейсов).
* Все поля структуры обязательно должны быть проинициализированы, если объявлен хотя бы один пользовательский конструктор.

Используй структуры для типов, которые просто описывают какие-то небольшие данные и содержат минимум логики. Таким образом, размещая данные в стеке, мы используем "быструю" память (обращение к стеку быстрее, чем к куче и память сразу освобождается при выходе из области видимости).

## Reference-types

* Все классы (`class`)
* Все массивы
* Тип `string`
* Тип `object`
* Все интерфейсы (`interface`)
* Все делегаты (`delegate`)

Являются производными от `object`

Объекты ссылочных типов не содержат себя целиком, они представлены ссылками на данные объекта "где-то там". В [стеке](memory-management.md#Stack) будет храниться ссылка, представляющая собой адрес на данные объекта в [управляемой куче](memory-management.md#Heap). Время жизни объекта недетерминированное и зависит от того, когда вызовется [[garbage-collector|GC]] и удалит данные объекта из кучи.  

Могут иметь значение null.

При передаче в метод в качестве параметра, при присваивании другому объекту, копируется ссылка, которая будет указывать на тот же самый объект т.е. создается новая ссылка, но не объект.

При использовании операторов `ref`/`out` никакого копирования ссылок не будет, в метод будет передана та же сама ссылка, которая может быть изменена во время выполнения метода. На выходе переданный по ссылке аргумент может ссылаться на другой объект.

Используй классы для сложных типов с логикой, где можно применить наследование. Так мы избегаем избыточного копирования (копирование памяти вещь не бесплатная), и используем все плюшки ООП. 